暑假推「與司局長同行」計劃 張建宗：讓學生了解官員工作

政務司司長張建宗表示，政府將於暑假推出「與司局長同行」計劃，讓高中學生有機會在暑假成為政府司局長的「工作影子」，伴隨司局長工作一天，以近距離了解司局長的工作及認識政府的運作。

張建宗於網誌「司局長與青年同行」中表示，政府一直重視青年人的發展，繼早前推出青年委員自薦試行計劃，今次將推出「與司局長同行」的全新計劃。張建宗稱，全體司局長都會參與計劃，和學生分享個人成長、學習、職業生涯的經驗，以及了解同學對未來發展的想法及目標。他形容計劃充分體現政府政策的「創新、高透明度、多聆聽、多互動」的施政新風格，好讓高中生近距離認識政府的運作和了解主要官員的日常工作。
計劃將於今年7至8月的暑假推行，並開放予於2017/18學年就讀中四至中五的同學。詳情將於明天（4月23日）公布，並由明天起至5月11日接受報名。參加者必須具上進心、對公共服務感興趣，以及具分析和溝通的技巧，並獲得學校推薦。
另外張建宗又指，會將青年委員自薦試行計劃恆常化，並擴展至更多委員會。又預計每年進行兩次招募，下一輪將於今年6月開始接受申請。參與的委員會有10個，包括土地發展、運輸、環保事務、社會福利、體育及教育等。

比啲學生睇下啲局長有幾on9

近朱者赤

我一定瘋狂扮乖 等老師推薦我 然後整張清單 成日就係逐個逐個爭議質問班局長

咪白痴啦，揀一定係傳統左校啦

八婆

建宗識玩 搵返啲學生妹先

班學生參加完心諗：屌咁都做到局長？咁我做國家主席都得啦

事旦執件有手有腳都做到啦，你班官幫人奶袋咋

國家主席只條個名啫

了解做狗過程，明白要出賣良心辛酸，學習點撚樣去閪環陪瞓